［認真］如果要教人廣東話

點先最好？
有冇人記得細個點學廣東話？
啲讀音用拼音？
網上有冇咩完整好用教材？

粗口學起

細個無人會學拼音

睇下佢有幾多時間，由動詞學起, 逐個字配詞造句,慢慢學is ok.。教左拼音會有幫助，對自學同自己温習特別有幫助。如果要認埋字就要整埋教材，因為認字先係non chinese speaker既死穴。

利申：ncs小學中文老師

同問 想知點樣學廣東話拼音？係咪都係上網搵resources, 定係出面會有班教

細個 廣東話就係母語
教人講點同你由母語學起
因為學嗰個人嘅母語已經係第2種

我覺得拼音自學好難，一定要上堂先學得好。金 細拆開黎 就係 家(g) 奄(am) 1聲 所以係gam1 不過就算係廣東話拼音都有幾種方法 對外國人黎講 可能用羅馬化個隻拼音會容易好多，例如個金字 maybe gum1 is better than gam1 to the foreigners

如果巴打有興趣既可以免費交流下 我都係半桶水其實 難得仲有人想學廣東話

教粗口易記d

要睇佢係大人定小朋友
大人一般會教拼音先（耶魯式），小朋友我就唔會教拼音，叫佢地用自己方法記得就算
聽講方面由日常對話入手
再分類學生字
例如數字，食物，運動之類

閱讀方面要睇佢學既目的係咩
如果只係為日常生活我會畀粵文佢地睇
如果係小朋友為升學就要學埋書面語

我知
講緊教人啊嘛

呢層就梗咖喇

我要教嘅人本身已經識中文
所以應該易好多
但係拼音我真係唔知點入手
身為香港人嘅自己我都唔識
有冇咩教材可以買/上網有

法國廣東話好似真係一份正正經經嘅教材都冇

Push

教材網上有好多 前提係你有冇呢d語言學知識 如果冇既話 有教材都冇用 廣東話拼音 都係學聲 韻 調 3 樣野姐 上網揾番個字表 對住黎讀就ok啦